《**Keroro軍曹**》的[電視動畫是由](../Page/電視動畫.md "wikilink")[日昇動畫製作](../Page/日昇動畫.md "wikilink")，並自2004年開始在[東京電視台播放至](../Page/東京電視台.md "wikilink")2011年4月3日為止。

2014年也是《[KERORO軍曹](../Page/KERORO軍曹.md "wikilink")》漫畫15週年紀念，在2013年12月9日KERORO軍曹生日及發表會上，官方也公告最新動畫將於2014年春天於日本開播「ケロロ
〜keroro〜」[Adobe
Flash動畫](../Page/Adobe_Flash.md "wikilink")，並在[Animax播出](../Page/Animax.md "wikilink")。主要角色的聲優都將維持原陣容。

## 綜述

### 故事情節

「伽瑪（Gamma）星雲第58號行星·宇宙侵略軍特殊先鋒部隊隊長」Keroro軍曹，為了要進行征服藍星（K隆星（）人對地球的稱呼）前的準備工作，而潛入日向家。但卻行跡敗露（但其實是Tamama二等兵最先敗露，見第282集）輕易的被冬樹和夏美發現，侵略用武器Kero球也落入冬樹手中。其後，侵略總部以將有被發現的危險性為由，緊急撤離地球，留下了在藍星的先鋒部隊。於是，Keroro軍曹開始了隸屬於日向家的生活。隨後軍曹的部下們—「燃燒鬥士」Giroro伍長、「雙重人格」Tamama二等兵、「電波系」Kururu曹長、「暗殺兵」zeroro兵長(到藍星後改名為dororo)和「恐怖大王」安哥爾·摩亞也相繼登場。

其後，長達近6年的侵略展開，厲害的侵略計劃不斷出現，但中途又一度失去了侵略的熱情和幹勁。不過，對Keroro軍曹來說，居住在地球的生活還是多姿多彩的。最少，他可以跟強軍Garuru小隊交手多次，（第二季）為突如其來的26週侵略期限奮鬥，（第三季）不斷回顧小時候的趣味，（第三季開始）與謎一般的仇敵Syurara軍團對抗，（第四季）經歷戰國星球的武者大戰……（第五季）這一切，都是他每日生活的動力……

### 動畫特色

《Keroro軍曹》動畫版和漫畫版一樣，亦是以其對日本各大經典動漫作品的[戲仿及](../Page/戲仿.md "wikilink")[惡搞而聞名](../Page/惡搞.md "wikilink")。而因為[版權的關係](../Page/版權.md "wikilink")，大多戲仿同為日昇動畫製作的《[機動戰士GUNDAM系列](../Page/機動戰士鋼彈系列.md "wikilink")》，也曾戲仿[宮崎駿動畫](../Page/宮崎駿.md "wikilink")《[風之谷](../Page/風之谷.md "wikilink")》、《[神隱少女](../Page/神隱少女.md "wikilink")》以及《[新世紀福音戰士](../Page/新世紀福音戰士.md "wikilink")》中的情節，還惡搞《[多啦A夢](../Page/多啦A夢.md "wikilink")》的[倍增液情節一樣](../Page/倍增液.md "wikilink")。

第1至6輯的《Keroro軍曹》電視動畫均為4:3製作，於第7輯開始改為16:9高清製作。

每集《Keroro軍曹》都是以兩個約11分鐘的故事組成，或者是一個約22分鐘的完整片集。而在第74集和第196集中，則出現了十多個約1至2分鐘小故事。在第255集，亦曾出現3個相關的故事。

在第42集中的[Keroro
eleven惡搞了](../Page/Keroro_eleven.md "wikilink")[少林足球](../Page/少林足球.md "wikilink")。

### 收視及獎項

  - 於朝日電視台舉辦的100大動畫選舉中排行網絡組別第76位，及抽樣訪問組別第58位。
  - 第一輯於2005年2005年度[東京國際動畫展得到](../Page/東京.md "wikilink")[電視動畫優秀作品獎](../Page/電視動畫.md "wikilink")。
  - 日本收視長期處於4-6%左右，偶爾會打入動畫收視前10名。
  - 由[鄭嘉穎主唱第一季無綫版主題曲](../Page/鄭嘉穎.md "wikilink")《Keroro軍曹》，獲得無綫電視2006年度[兒歌金曲十大兒歌金曲獎和兒歌金曲金獎](../Page/兒歌金曲頒獎典禮.md "wikilink")；由[黃宗澤主唱第二季無綫版主題曲](../Page/黃宗澤.md "wikilink")《軍曹Again》，則獲得無綫電視2007年度[兒歌金曲十大兒歌金曲獎](../Page/兒歌金曲頒獎典禮.md "wikilink")。

## 各地播放歷程

### 亞洲

[Sgt._Frog_on_Ford_Pronto_of_Mighty_Media_5279-EX_20100527.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sgt._Frog_on_Ford_Pronto_of_Mighty_Media_5279-EX_20100527.jpg "fig:Sgt._Frog_on_Ford_Pronto_of_Mighty_Media_5279-EX_20100527.jpg")小貨車\]\]

  - 《**Keroro軍曹**》亞洲總授權由[曼迪傳播取得代理](../Page/曼迪傳播.md "wikilink")，並自2004年開始在台灣、香港等地播放。
  - 在台灣，動畫自2005年3月12日開始在[Cartoon
    Network播放](../Page/Cartoon_Network.md "wikilink")；後來[華視也開始播放第一至三輯](../Page/中華電視公司.md "wikilink")，時間為星期六逢下午6時。
  - 在[南韓](../Page/南韓.md "wikilink")，動畫於2005年9月12日在Tooniverse頻道首次播放。當中，大部分角色的名字都有轉變，以貼近當地文化。
  - 在[菲律賓](../Page/菲律賓.md "wikilink")，動畫自2007年6月4日於[ABS-CBN播放](../Page/ABS-CBN.md "wikilink")。
  - 在[馬來西亞](../Page/馬來西亞.md "wikilink")，動畫
    自2007年4月27日於[ntv7播放](../Page/ntv7.md "wikilink")。
  - 在[香港](../Page/香港.md "wikilink")，動畫自2005年4月開始在[有線電視播放](../Page/香港有線電視.md "wikilink")\[1\]，並由[朱茵主唱有線版主題曲](../Page/朱茵.md "wikilink")。[無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[翡翠台則自](../Page/翡翠台.md "wikilink")2006年7月3日開始於兒童節目《[放學ICU](../Page/放學ICU.md "wikilink")》中播放，其後於11月3日開始逢星期四及五下午5時15分播放第二輯，及在2007年8月2日開始逢星期四及五下午5時15分播放第三輯。至於[無綫收費電視](../Page/無綫收費電視.md "wikilink")[無綫兒童台](../Page/無綫兒童台.md "wikilink")，就是由2007年7月3日開始播放。
  - 在[中國大陸](../Page/中國大陸.md "wikilink")，動畫自2005年末開始在[華娛衛視播放台灣配音版](../Page/華娛衛視.md "wikilink")。

### 歐洲

  - 在[意大利](../Page/意大利.md "wikilink")，動畫自2006年9月11日於Italia 1頻道播放。
  - 在[法國](../Page/法國.md "wikilink")，動畫於Télétoon播放。当中，大部分角色的名字都有转变，以贴近当地文化。
  - 在[西班牙](../Page/西班牙.md "wikilink")，動畫自2006年11月6日在各大電視台播放，並分別以[西班牙語](../Page/西班牙語.md "wikilink")、[加泰隆尼亞語](../Page/加泰隆尼亞語.md "wikilink")、[加利西亞語配音播放](../Page/加利西亞語.md "wikilink")。
  - 在[葡萄牙](../Page/葡萄牙.md "wikilink")，動畫於Canal Panda 和 Panda
    Biggs播放，以西班牙語配音播放，以[葡萄牙文作字幕](../Page/葡萄牙文.md "wikilink")。

### 非洲

  - 在位於[非洲之角的最不發達國家](../Page/非洲之角.md "wikilink")[埃塞俄比亞](../Page/埃塞俄比亞.md "wikilink")，2006年3月，作者吉崎觀音的喜劇漫畫作品《Keroro軍曹》已經被翻譯成為埃塞俄比亞當地的[阿姆哈拉語並正式出版發行](../Page/阿姆哈拉語.md "wikilink")，成為唯一出版發行《Keroro軍曹》漫畫的非洲國家，出版發行《Keroro軍曹》漫畫已經是當今一部份埃塞俄比亞人（主要集中在首都[亞的斯亞貝巴](../Page/亞的斯亞貝巴.md "wikilink")）致富的途徑之一。其後，埃塞俄比亞電視台（Ethiopian
    Television）宣稱[Keroro所屬的K隆星人來自埃塞俄比亞](../Page/Keroro.md "wikilink")，宇宙警察就是基督教經典[聖經記載的在伊甸園欺騙](../Page/聖經.md "wikilink")[亞當和](../Page/亞當.md "wikilink")[夏娃的古蛇](../Page/夏娃.md "wikilink")（[撒旦](../Page/撒旦.md "wikilink")），2007年9月11日（[埃塞俄比亞曆](../Page/埃塞俄比亞曆.md "wikilink")2000年元旦，即“非洲千禧年”），埃塞俄比亞電視台推出《Keroro軍曹》動畫，以阿姆哈拉語配音播放，逢星期二至六下午3時播出。
  - 在[坦桑尼亞](../Page/坦桑尼亞.md "wikilink")，動畫於桑給巴爾電視台（TVZ）播放，以當地的[斯瓦希里語配音播放](../Page/斯瓦希里語.md "wikilink")。

### 北美洲

  - 在[美國](../Page/美國.md "wikilink")，影視商[ADV
    Films早前於網站公佈得到動畫的播映權](../Page/ADV_Films.md "wikilink")。其後，公司再次聲稱擁有所有《Keroro軍曹》產品（原裝[漫畫除外](../Page/漫畫.md "wikilink")）的美國發行權。2007年2月，《Keroro軍曹》動畫證實會以[DVD的形式推出](../Page/DVD.md "wikilink")。然而，ADV
    Films其後指出，動畫正因為某個電視頻道的協商而需要押後推出。現時估計動畫會在2008年推出。

## 第1輯（第1-51集）

### 播放時段(當地時間)

日本

  - [東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink") 星期六早上10:00
  - [東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink") 星期二深夜2:45（第1、2輯精選作品集）
  - [BS JAPAN](../Page/BS_JAPAN.md "wikilink") 星期二下午5:55
  - AT-X 星期五下午1:00<small>（重播時段：晚上11:00）</small>
  - AT-X 星期一至五下午7:00<small>（重播時段：深夜1:00）</small>
  - [Animax](../Page/Animax.md "wikilink") 星期一至五上午11:00（兩集連播）
  - [Animax](../Page/Animax.md "wikilink") 星期六下午4:00（兩集連播）

香港

  - [香港有線電視兒童台](../Page/香港有線電視兒童台.md "wikilink")
    星期一至五下午6:30（1～51集，第2輯第1集）
  - [無綫電視翡翠台](../Page/無綫電視翡翠台.md "wikilink") 星期一至五下午4:30
    於[放學ICU](../Page/放學ICU.md "wikilink") 時段內播出
  - [無綫兒童台](../Page/無綫兒童台.md "wikilink")
    星期一至五早上7:00<small>（重播時段：早上10:00、下午1:00、下午4:00、晚上7:00、晚上10:00；翌日凌晨1:00、凌晨4:00）</small></span>
  - [J2台](../Page/J2台.md "wikilink")
    星期一至五晚上6:30<small>（重播時段：早上6：30、下午1:30）</small></span>

### 每集內容

### 片頭曲

#### 日本原作版

1.  「」（Kero！進行曲；1～51集）
      -
        演唱：角田信朗 & 井端珠裡，作詞：，作曲、編曲：[澤田完](../Page/澤田完.md "wikilink")

#### 香港粵語版

1.  「Keroro軍曹」（1～51集，第2輯第1集）
      -
        [有線電視](../Page/有線電視.md "wikilink")：演唱：[朱茵](../Page/朱茵.md "wikilink")；和唱：[區焯文](../Page/區焯文.md "wikilink")；作詞：區焯文；作曲：澤田完；編曲：Joseph
        Ip
2.  「Keroro軍曹」（1～51集）
      -
        [無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")：演唱：[鄭嘉穎](../Page/鄭嘉穎.md "wikilink")
        ；作詞：[鄭櫻綸](../Page/鄭櫻綸.md "wikilink")；作曲：澤田完；編曲：[葉肇中](../Page/葉肇中.md "wikilink")

### 片尾曲

1.  「」（爆炸頭軍曹\[2\]；1～18集、27～39集）
      -
        演唱：DANCE☆MAN（藤澤秀樹），作詞、作曲、編曲：DANCE☆MAN，喇叭編曲：川松久芳
2.  「」（藍星侵略音頭；19～26集）
      -
        演唱： meets 小隊，作詞：DANCE☆MAN，作曲：軍曹，編曲：宇宙音樂研究會
3.  「」（Keroro軍曹繪畫教學歌；40～51集）
      -
        演唱：（Keroro(40～42、51集)、Giroro(43、44集)、Tamama(45、46集)、Kururu(47、48集)、Dororo(49、50集)），作詞：，作曲、編曲：澤田完

### 插曲

  - 「」（Giroro最長之日；從略）
      -
        演唱：[中田讓治](../Page/中田讓治.md "wikilink")、[齋藤千和](../Page/齋藤千和.md "wikilink")（Giroro、夏美），作詞：[池田真美子](../Page/池田真美子.md "wikilink")，作曲、編曲：澤田完
  - 「」（戀愛的Shooting Star；12集、19集、27集、78集、117集）
      -
        演唱：井端珠里（Sumomo），作詞、作曲、編曲：鈴木子、[掛川陽介](../Page/掛川陽介.md "wikilink")、[本澤尚之](../Page/本澤尚之.md "wikilink")
  - 「Come On！Come On！」（32集）
      -
        演唱：永井 with
        [渡邊久美子](../Page/渡邊久美子.md "wikilink")（Keroro），作詞、作曲、編曲：永井
  - 「Birthday Song（326 mix）」（35集、87集、190集）
      -
        演唱：鈴木子 featuring
        [石田彰](../Page/石田彰.md "wikilink")，作詞：（[佐藤順一](../Page/佐藤順一.md "wikilink")），作曲、編曲：鈴木子、掛川陽介、本澤尚之
  - 「」（聖誕節·Keroru；39集）
      -
        演唱：Keroro聖歌隊，作詞：[松浦有希](../Page/松浦有希.md "wikilink")，作曲、編曲：窪田
  - 「」（不要脫掉Power Suit；46集、62集、88集、152集）
      -
        演唱：More Peach
        Summer，作詞：[西直紀](../Page/西直紀.md "wikilink")，作曲、編曲：[高浪敬太郎](../Page/高浪敬太郎.md "wikilink")
  - 「」（爆炸頭戰爭 Dance☆Man VS
    Dasonu☆Maso；47集、56集、88集、114集、126集、155集、174集、196集、218集）
      -
        演唱：DANCE☆MAN、[長島雄一](../Page/長島雄一.md "wikilink")（DASONU☆MASO），作詞、作曲、編曲：DANCE☆MAN

### DVD

出版名字：**Keroro軍曹**

| 編號 | 收錄集數  | 片長   | 發售日期        | 製作廠商          |
| -- | ----- | ---- | ----------- | ------------- |
| 1  | 1-4   | 94分鐘 | 2004年8月27日  | Bandai Visual |
| 2  | 5-8   | 94分鐘 | 2004年9月24日  | Bandai Visual |
| 3  | 9-12  | 97分鐘 | 2004年10月22日 | Bandai Visual |
| 4  | 13-16 | 97分鐘 | 2004年11月26日 | Bandai Visual |
| 5  | 17-20 | 94分鐘 | 2004年12月23日 | Bandai Visual |
| 6  | 21-24 | 94分鐘 | 2005年1月28日  | Bandai Visual |
| 7  | 25-28 | 94分鐘 | 2005年2月24日  | Bandai Visual |
| 8  | 29-32 | 94分鐘 | 2005年3月25日  | Bandai Visual |
| 9  | 33-36 | 94分鐘 | 2005年4月22日  | Bandai Visual |
| 10 | 37-40 | 94分鐘 | 2005年5月27日  | Bandai Visual |
| 11 | 41-44 | 94分鐘 | 2005年6月24日  | Bandai Visual |
| 12 | 45-48 | 94分鐘 | 2005年7月22日  | Bandai Visual |
| 13 | 49-51 | 87分鐘 | 2005年8月26日  | Bandai Visual |

## 第2輯（第52-103集）

### 播放時段(當地時間)

日本

  - [東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink") 星期五下午6:00
  - [東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink") 星期二深夜2:45（第1、2輯精選作品集）
  - [BS JAPAN](../Page/BS_JAPAN.md "wikilink") 星期二下午5:55
  - AT-X 星期五下午1:00<small>（重播時段：晚上11:00）</small>
  - [Animax](../Page/Animax.md "wikilink")
    星期六上午10:30<small>（重播時段：星期日晚上8:00）</small>
  - [Animax](../Page/Animax.md "wikilink")
    星期一下午6:30<small>（重播時段：星期二早上7:30）</small>

香港

  - [無綫電視翡翠台](../Page/無綫電視翡翠台.md "wikilink") 星期四、五下午5:15
  - [無綫電視翡翠台](../Page/無綫電視翡翠台.md "wikilink")
    2007年5月6日上午10:30（第67集。節目因部分內容涉及驚嚇情節，被TVB列為[家長指引節目](../Page/香港電視節目分類制度.md "wikilink")）
  - [無綫兒童台](../Page/無綫兒童台.md "wikilink")
    星期一至五早上7:00<small>（重播時段：早上10:00、下午1:00、下午4:00、晚上7:00、晚上10:00；翌日凌晨1:00、凌晨4:00）</small></span>
  - [J2台](../Page/J2台.md "wikilink") 星期一至五晚上6:30
    <small>（重播時段：早上9：30）</small></span>

台灣

  - [華視](../Page/華視.md "wikilink") 星期六下午6:00
  - [Cartoon Network](../Page/Cartoon_Network.md "wikilink")
    星期一至星期五19:00

### 每集內容

### 片頭曲

#### 日本原作版

1.  「」（全國無責任時代；52～78集）
      -
        演唱：，作詞、作曲：前田，編曲：
2.  「」（為你買果汁♥；79～103集）
      -
        演唱：魂，作詞：[宮藤官九郎](../Page/宮藤官九郎.md "wikilink")，作曲、編曲：富澤

#### 香港粵語版

1.  「軍曹Again」（59～103集）\[3\]
      -
        演唱：[黃宗澤](../Page/黃宗澤.md "wikilink")，獨白：[陸惠玲](../Page/陸惠玲.md "wikilink")\[4\]，作詞：[鄭櫻綸](../Page/鄭櫻綸.md "wikilink")，作曲：コザック前田，編曲：？

### 片尾曲

1.  「」（任性的侵略者；52～78集）
      -
        演唱：[小川直也](../Page/小川直也.md "wikilink")☆岩佐真悠子，作詞、作曲、編曲：磯崎健史
2.  「」（內心的問題；79～103集）
      -
        演唱：toutou，作詞：、青山紳一郎、coita，作曲：coita，編曲：森山、反刀

### 插曲

  - 「556」（556燃燒愛的題目；從略）
      -
        演唱：[檜山修之](../Page/檜山修之.md "wikilink")、[金田朋子](../Page/金田朋子.md "wikilink")（556、拉比），作詞：，作曲、編曲：特殊法人—宇宙熱魂偵探團
  - 「」（各種各樣的色彩；61集、98集）
      -
        演唱：鈴木子，作詞、作曲、編曲：鈴木子、掛川陽介、本澤尚之
  - 「」（來相撲吧！軍曹；70集、155集）
      -
        演唱：小隊，作詞：西直紀，作曲：中，編曲：[西平彰](../Page/西平彰.md "wikilink")
  - 「」（在宇宙最緊緊地纏繞的題目；從略）
      -
        演唱：，作詞、作曲、編曲：鈴木子 with TOMISIRO
  - 「」（咬一口蘋果；73話、96話）
      -
        演唱：More Peach Summer
        Snow，作詞：西直紀，作曲、編曲：[鈴木智文](../Page/鈴木智文.md "wikilink")
  - 「」（73集、97集、103集）
      -
        演唱：鈴木子，作詞、作曲、編曲：鈴木子、掛川陽介、本澤尚之
  - 「」（配角的純真；88集、155集、199集）
      -
        演唱：More Peach Summer Snow，作詞、作曲、編曲：DANCE☆MAN
  - 「」（Kero之夜；90集）
      -
        演唱：Keroro聖歌隊，作詞：[松浦有希](../Page/松浦有希.md "wikilink")，作曲、編曲：窪田
  - 「」（石塊之星；97集、103集、115～116集、120集、123～124集、129集、132集、134集、136～138集、142～143集、149集、151集、153～154集、160集、162～163集、173集、191集、194～195集、204集、210集）
      -
        演唱：[川上倫子](../Page/川上倫子.md "wikilink")、渡邊久美子（冬樹、Keroro），作詞：吉崎觀音，作曲、編曲：鈴木子、掛川陽介、本澤尚之
  - 「」（虛無飄渺的纏綿布魯斯；100集、122集、147集、150集、157集）
      -
        演唱：中田讓治、齋藤千和（Giroro、夏美），作詞：中田讓治、齋藤千和，作曲、編曲：高浪敬太郎

### DVD

出版名字：**Keroro軍曹Z**

| 編號 | 收錄集數    | 片長    | 發售日期        | 製作廠商          |
| -- | ------- | ----- | ----------- | ------------- |
| 1  | 52-55   | 94分鐘  | 2005年9月23日  | Bandai Visual |
| 2  | 56-59   | 96分鐘  | 2005年10月28日 | Bandai Visual |
| 3  | 60-63   | 96分鐘  | 2005年11月25日 | Bandai Visual |
| 4  | 64-67   | 96分鐘  | 2005年12月23日 | Bandai Visual |
| 5  | 68-71   | 96分鐘  | 2006年1月27日  | Bandai Visual |
| 6  | 72-75   | 96分鐘  | 2006年2月24日  | Bandai Visual |
| 7  | 76-79   | 96分鐘  | 2006年3月24日  | Bandai Visual |
| 8  | 80-83   | 96分鐘  | 2006年4月26日  | Bandai Visual |
| 9  | 84-87   | 96分鐘  | 2006年5月26日  | Bandai Visual |
| 10 | 88-91   | 96分鐘  | 2006年6月23日  | Bandai Visual |
| 11 | 92-95   | 96分鐘  | 2006年7月28日  | Bandai Visual |
| 12 | 96-99   | 96分鐘  | 2006年8月25日  | Bandai Visual |
| 13 | 100-103 | 102分鐘 | 2006年9月22日  | Bandai Visual |

## 第3輯（第104-154集）

### 播放時段(當地時間)

  - [東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink") 星期五下午5:30
  - [BS JAPAN](../Page/BS_JAPAN.md "wikilink") 星期二下午6:00

<!-- end list -->

  - [華視](../Page/華視.md "wikilink") 星期六18:00
  - [Cartoon Network](../Page/Cartoon_Network.md "wikilink")
    星期一至星期五18:30

<!-- end list -->

  - [無綫電視翡翠台](../Page/無綫電視翡翠台.md "wikilink") 星期四、五下午5:15
  - [J2台](../Page/J2台.md "wikilink") 星期一至五晚上6:30（重播時段：早上8：30）

### 每集內容

### 片頭曲

#### 日本原作版

1.  「 」（和晴的路；104～129集）
      -
        演唱：JK（[次長課長](../Page/次長課長.md "wikilink")），作詞：JK，作曲、編曲：[小室哲哉](../Page/小室哲哉.md "wikilink")
2.  「」（You-You-You；130～154集）
      -
        演唱：POLYSICS，作詞、作曲：Hiroyuki Hayashi，編曲：Hiroyuki Hayashi、Hajime
        Okano

#### 香港粵語版

1.  「微微笑」（104～154集）
      -
        演唱：[鄭嘉穎](../Page/鄭嘉穎.md "wikilink")、[黃宗澤](../Page/黃宗澤.md "wikilink")，作詞：[鄭櫻綸](../Page/鄭櫻綸.md "wikilink")，作曲：小室哲哉，編曲：？

### 片尾曲

1.  「」（勝利的花瓣；104～116集）
      -
        演唱：（、若槻千夏），作詞：秋元康，作曲：加籐大祐、，編曲：加籐大祐，合唱：
2.  「」（自行車廢物回收大行動；117集～141集）
      -
        演唱：，作詞：麒麟，作曲、編曲：小室哲哉
3.  「」（永遠；142～154集）
      -
        演唱：，作詞：，作曲：，編曲：、塚崎陽平

### 插曲

  - 「」（濕氣King之歌；113集、116集、152集、166集、215集）
      -
        演唱：植津徹，作詞：山口宏，作曲、編曲：植津徹

### DVD

出版名字：**Keroro軍曹 3rd Season**

| 編號 | 收錄集數    | 片長   | 發售日期        | 製作廠商          |
| -- | ------- | ---- | ----------- | ------------- |
| 1  | 104-107 | 96分鐘 | 2006年10月27日 | Bandai Visual |
| 2  | 108-111 | 96分鐘 | 2006年11月24日 | Bandai Visual |
| 3  | 112-115 | 96分鐘 | 2006年12月22日 | Bandai Visual |
| 4  | 116-119 | 96分鐘 | 2007年1月26日  | Bandai Visual |
| 5  | 120-123 | 96分鐘 | 2007年2月23日  | Bandai Visual |
| 6  | 124-127 | 96分鐘 | 2007年3月23日  | Bandai Visual |
| 7  | 128-131 | 96分鐘 | 2007年4月25日  | Bandai Visual |
| 8  | 132-135 | 96分鐘 | 2007年5月25日  | Bandai Visual |
| 9  | 136-139 | 96分鐘 | 2007年6月22日  | Bandai Visual |
| 10 | 140-143 | 96分鐘 | 2007年7月27日  | Bandai Visual |
| 11 | 144-147 | 96分鐘 | 2007年8月24日  | Bandai Visual |
| 12 | 148-151 | 96分鐘 | 2007年9月25日  | Bandai Visual |
| 13 | 152-154 | 75分鐘 | 2007年10月26日 | Bandai Visual |

## 第4輯（第155-205集）

### 播放時段(當地時間)

日本

  - [東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink") 星期六早上10:00
  - [BS JAPAN](../Page/BS_JAPAN.md "wikilink") 星期二下午6:00

<!-- end list -->

  - [無綫電視翡翠台](../Page/無綫電視翡翠台.md "wikilink") 星期二、三下午5:15
  - [J2星期一至五下午](../Page/J2.md "wikilink")6:00<small>（重播時段：早上8:00）</small>

台灣

  - [Cartoon Network](../Page/Cartoon_Network.md "wikilink")
    星期一至星期五19:00

### 每集內容

### 片頭曲

#### 日本原作版

1.  「」（歸來了的Kero！進行曲；155～183集）
      -
        演唱：財津一郎 & [小倉優子](../Page/小倉優子.md "wikilink")，作詞：，作曲、編曲：澤田完
2.  「」（連踢帶踩；184集～205集）
      -
        演唱：，作詞：田中秀典，作曲：磯崎健史，編曲：百田留衣

#### 香港粵語版

1.  「Keroro軍曹」（[翡翠台](../Page/翡翠台.md "wikilink")155～206集，[J2台播映原裝OP](../Page/J2台.md "wikilink")）
      -
        [無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")：演唱：[鄭嘉穎](../Page/鄭嘉穎.md "wikilink")，作詞：[鄭櫻綸](../Page/鄭櫻綸.md "wikilink")，作曲：澤田完，編曲：[葉肇中](../Page/葉肇中.md "wikilink")

### 片尾曲

1.  「」（滴溜溜・轉起來・完成一圈；155－168集）
      -
        演唱：，作詞：裡乃塚玲央，作曲、編曲：川嵨可能
2.  「」（笑嘻嘻的冠軍；169集－192集）
      -
        演唱：[NON STYLE](../Page/NON_STYLE.md "wikilink")，作詞、作曲：井上裕介（NON
        STYLE），編曲：野間康介、川口圭太
3.  「」（Kero貓的探戈舞；193集－205集）
      -
        演唱：皆川修、雲雀兒童合唱團，作詞：相田毅，作曲、編曲：西脇辰爾

### 插曲

  - 「」（Keroro小隊歌；155集、157集、166集、174集、177集、179集）
      -
        演唱：Keroro小隊，作詞：西直紀，作曲、編曲：鈴木子、掛川陽介、本澤尚之
  - 「」（；174集、223集）
      -
        演唱：Dance☆Man，作詞、作曲、編曲：Dance☆Man，協助編曲：川松久芳
  - 「」（；Keroro小隊歌（Keroro公司人員版）；177集）
      -
        演唱：[渡邊久美子](../Page/渡邊久美子.md "wikilink")，作曲、編曲：鈴木子、掛川陽介、本澤尚之
  - 「」（Keroro公司人員的最長之日；177集）
      -
        演唱：[渡邊久美子](../Page/渡邊久美子.md "wikilink")、[齋藤千和](../Page/齋藤千和.md "wikilink")（Keroro、夏美），作曲、編曲：澤田完
  - 「」（Keroro的戀愛咒語；192集）
      -
        演唱：More Peach Summer Snow，作詞：松浦有希，作曲、編曲：窪田ミナ
  - 「」（叮噹〜戰場的蛋糕〜；192集）
      -
        演唱：ケロロ聖歌隊，作詞：ACKO，作曲、編曲：永井ルイ

### DVD

出版名字：**Keroro軍曹 4th Season**

| 編號 | 收錄集數    | 片長   | 發售日期        | 製作廠商          |
| -- | ------- | ---- | ----------- | ------------- |
| 1  | 155-158 | 96分鐘 | 2007年11月23日 | Bandai Visual |
| 2  | 159-162 | 96分鐘 | 2007年12月21日 | Bandai Visual |
| 3  | 163-166 | 96分鐘 | 2008年1月25日  | Bandai Visual |
| 4  | 167-170 | 94分鐘 | 2008年2月22日  | Bandai Visual |
| 5  | 171-174 | 94分鐘 | 2008年3月25日  | Bandai Visual |
| 6  | 175-178 | 94分鐘 | 2008年4月25日  | Bandai Visual |
| 7  | 179-182 | 94分鐘 | 2008年5月23日  | Bandai Visual |
| 8  | 183-186 | 94分鐘 | 2008年6月25日  | Bandai Visual |
| 9  | 187-190 | 94分鐘 | 2008年7月25日  | Bandai Visual |
| 10 | 191-194 | 94分鐘 | 2008年8月22日  | Bandai Visual |
| 11 | 195-198 | 94分鐘 | 2008年9月26日  | Bandai Visual |
| 12 | 199-202 | 94分鐘 | 2008年10月24日 | Bandai Visual |
| 13 | 203-205 | 70分鐘 | 2008年11月21日 | Bandai Visual |
|    |         |      |             |               |

## 第5輯（第206-256集）

### 播放時段(當地時間)

日本

  - [東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink") 星期六早上10:00
  - [BS JAPAN](../Page/BS_JAPAN.md "wikilink") 星期二下午6:00

<!-- end list -->

  - [MOMO親子台](../Page/MOMO親子台.md "wikilink") 星期一至五下午6:30（2012年6月18日起）

<!-- end list -->

  - [無綫電視翡翠台](../Page/無綫電視翡翠台.md "wikilink")
    星期二、三下午5:15（2009年8月19日至2010年2月3日）
  - [J2星期一至五下午](../Page/J2.md "wikilink")6:00<small>（重播時段：早上8:00）</small>

### 每集內容

### 片頭曲

#### 日本原作版

1.  「」（多麼美好的星期六；206～231集）
      -
        演唱：Keroro小隊，作詞、作曲、編曲：
2.  「」（Hello，達爾文！～好奇心之渴求～；232～256集）
      -
        演唱：[JAM
        Project](../Page/JAM_Project.md "wikilink")，作詞、作曲：[影山浩宣](../Page/影山浩宣.md "wikilink")，編曲：[渡部チェル](../Page/渡部チェル.md "wikilink")

#### 香港粵語版

1.  「超好奇」（207～256集）
      -
        [無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")：演唱：[胡杏兒](../Page/胡杏兒.md "wikilink")、[張智霖](../Page/張智霖.md "wikilink")；作詞：[鄭櫻綸](../Page/鄭櫻綸.md "wikilink")；作曲：影山浩宣；編曲：？

### 片尾曲

1.  「」（地球一盤久等了！；206～218集）
      -
        演唱：Keroro小隊、[能登麻美子](../Page/能登麻美子.md "wikilink")（摩亞），作詞：[畑亞貴](../Page/畑亞貴.md "wikilink")，作曲：[伊藤真澄](../Page/伊藤真澄.md "wikilink")、編曲：[菊谷知樹](../Page/菊谷知樹.md "wikilink")
2.  「」（我們的暗號；219～244集）\[5\]
      -
        演唱：[清浦夏實](../Page/清浦夏實.md "wikilink")，作詞、作曲：[過乃彌亞](../Page/過乃彌亞.md "wikilink")，編曲：[山本隆二](../Page/山本隆二.md "wikilink")
3.  「」（KeKeKeroro的大作戰；245～256集）
      -
        演唱：Keroro小隊，作詞：畑亜貴，作曲：伊藤真澄，編曲：菊谷知樹

### 插曲

  - 「」（Neverland；233集）
      -
        演唱、作詞、作曲：[清浦夏實](../Page/清浦夏實.md "wikilink")，編曲：[島田昌典](../Page/島田昌典.md "wikilink")
  - 「」（燃燒\!Keroro；251集）
      -
        演唱：土田晃之，作詞：里野塚玲央，作曲：澤田完

### DVD

出版名字：**Keroro軍曹 5th Season**

| 編號        | 收錄集數        | 片長   | 發售日期        | 製作廠商          |
| --------- | ----------- | ---- | ----------- | ------------- |
| 1         | 206-209     | 94分鐘 | 2008年12月19日 | Bandai Visual |
| 2         | 210-213     | 94分鐘 | 2009年1月23日  | Bandai Visual |
| 3         | 214-217     | 94分鐘 | 2009年2月20日  | Bandai Visual |
| 4         | 218-221     | 94分鐘 | 2009年3月27日  | Bandai Visual |
| 5         | 222-225     | 94分鐘 | 2009年4月24日  | Bandai Visual |
| 6         | 226-229     | 94分鐘 | 2009年5月26日  | Bandai Visual |
| 7         | 230-233     | 94分鐘 | 2009年6月26日  | Bandai Visual |
| 8         | 234-237     | 94分鐘 | 2009年7月24日  | Bandai Visual |
| 武者Kero 上集 | 211、219、231 | 70分鐘 | 2009年7月24日  | Bandai Visual |
| 9         | 238-241     | 94分鐘 | 2009年8月25日  | Bandai Visual |
| 10        | 242-245     | 94分鐘 | 2009年9月25日  | Bandai Visual |
| 11        | 246-249     | 94分鐘 | 2009年10月27日 | Bandai Visual |
| 12        | 250-253     | 94分鐘 | 2009年11月25日 | Bandai Visual |
| 13        | 254-256     | 94分鐘 | 2009年12月22日 | Bandai Visual |
| 武者Kero 下集 | 237、249、250 | 70分鐘 | 2009年12月22日 | Bandai Visual |
|           |             |      |             |               |

## 第6輯（第257-307集）

### 播放時段(當地時間)

日本

  - [東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink") 星期六早上10:00
  - [BS JAPAN](../Page/BS_JAPAN.md "wikilink") 星期二下午6:00

<!-- end list -->

  - [曼迪日本台](../Page/曼迪日本台.md "wikilink") 2014/11/1晚上9點

<!-- end list -->

  - [無綫電視翡翠台](../Page/無綫電視翡翠台.md "wikilink") 星期二、三下午5:15（2010年7月21日首播）
  - [J2星期一至五下午](../Page/J2.md "wikilink")6:25～7:00<small>（重播時段：早上8:30）</small>

### 每集內容

### 片頭曲

#### 日本原作版

1.  「」（Kero！進行曲 小隊Version；257集～295集）
      -
        演唱：[Keroro小隊](../Page/Keroro小隊.md "wikilink")，作詞：，作曲、編曲：[澤田完](../Page/澤田完.md "wikilink")
2.  「」（麻煩星進行曲<小隊Version>；296集～307集）
      -
        演唱：[Keroro小隊](../Page/Keroro小隊.md "wikilink")，作詞：織田佳子，作曲：ken
        sato，編曲：ken sato、林部亞紀子

#### 香港粵語版

1.  「Keroro世界」（257～307集）
      -
        [無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")：演唱：[許廷鏗](../Page/許廷鏗.md "wikilink")
        ；作詞：[鄭櫻綸](../Page/鄭櫻綸.md "wikilink")；作曲：澤田完；編曲：葉肇中

### 片尾曲

1.  「」（；257集～282集）
      -
        演唱：小島義雄，作詞：[畑亞貴](../Page/畑亞貴.md "wikilink")，作曲：[金井江右](../Page/金井江右.md "wikilink")，編曲：安藤高弘
2.  「（讀音：[哈利路亞](../Page/哈利路亞.md "wikilink")）」（放晴；283集～307集）
      -
        演歌：[JAM
        Project](../Page/JAM_Project.md "wikilink")，作詞、作曲：[影山浩宣](../Page/影山浩宣.md "wikilink")，編曲：鈴木Daichi秀行

### 插曲

### DVD

出版名字：**Keroro軍曹 6th Season**

| 編號 | 收錄集數    | 片長   | 發售日期        | 製作廠商          |
| -- | ------- | ---- | ----------- | ------------- |
| 1  | 257-260 | 94分鐘 | 2010年1月27日  | Bandai Visual |
| 2  | 261-264 | 94分鐘 | 2010年2月23日  | Bandai Visual |
| 3  | 265-268 | 94分鐘 | 2010年3月26日  | Bandai Visual |
| 4  | 269-272 | 94分鐘 | 2010年4月23日  | Bandai Visual |
| 5  | 273-276 | 94分鐘 | 2010年5月28日  | Bandai Visual |
| 6  | 277-280 | 94分鐘 | 2010年6月25日  | Bandai Visual |
| 7  | 281-284 | 94分鐘 | 2010年7月23日  | Bandai Visual |
| 8  | 285-288 | 94分鐘 | 2010年8月27日  | Bandai Visual |
| 9  | 289-292 | 94分鐘 | 2010年9月24日  | Bandai Visual |
| 10 | 293-296 | 94分鐘 | 2010年10月27日 | Bandai Visual |
| 11 | 297-300 | 94分鐘 | 2010年11月26日 | Bandai Visual |
| 12 | 301-304 | 94分鐘 | 2010年12月22日 | Bandai Visual |
| 13 | 305-307 | 70分鐘 | 2011年1月28日  | Bandai Visual |
|    |         |      |             |               |

## 第7輯（第308集-358集）

### 播放時段

日本

  - [東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink") 星期六早上10:00～10:15(首播)
  - [BS JAPAN](../Page/BS_JAPAN.md "wikilink") 星期二下午6:30～6:45

<!-- end list -->

  - [無綫電視翡翠台](../Page/無綫電視翡翠台.md "wikilink")
    星期四至五下午5:20～5:50（2011年7月21日首播）
  - [J2星期一至五下午](../Page/J2.md "wikilink")5:55～6:25<small>（重播時段：早上8:00）</small>

日本 （''' keroro軍曹乙 '''）

  - [東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink")
    星期一凌晨2:05\~2:35（首播）、於第7輯每話的後半段播放。

### 每集內容

### 片頭曲

#### 日本原作版

1.  「」（麻煩星進行曲<小隊Version>；308～358集）
      -
        演唱：[Keroro小隊](../Page/Keroro小隊.md "wikilink")，作詞：織田佳子，作曲：ken
        sato，編曲：ken sato、林部亜紀子

### 片尾曲

1.  「」（308集～356集 ; 358集）
      -
        演唱：松元環季，作詞、作曲、編曲：
2.  「」（Kero！進行曲；357集）
      -
        演唱：角田信朗 & 井端珠裡，作詞：，作曲、編曲：澤田完

### 插曲

### DVD

出版名字：**Keroro軍曹 7th Season**

| 編號 | 收錄集數    | 片長   | 發售日期        | 製作廠商          |
| -- | ------- | ---- | ----------- | ------------- |
| 1  | 308-311 | 95分鐘 | 2011年2月25日  | Bandai Visual |
| 2  | 312-315 | 95分鐘 | 2011年4月7日   | Bandai Visual |
| 3  | 316-319 | 95分鐘 | 2011年4月22日  | Bandai Visual |
| 4  | 320-323 | 95分鐘 | 2011年5月27日  | Bandai Visual |
| 5  | 324-327 | 95分鐘 | 2011年6月24日  | Bandai Visual |
| 6  | 328-331 | 95分鐘 | 2011年7月22日  | Bandai Visual |
| 7  | 332-335 | 95分鐘 | 2011年8月26日  | Bandai Visual |
| 8  | 336-339 | 95分鐘 | 2011年9月22日  | Bandai Visual |
| 9  | 340-343 | 95分鐘 | 2011年10月26日 | Bandai Visual |
| 10 | 344-347 | 95分鐘 | 2011年11月25日 | Bandai Visual |
| 11 | 348-351 | 95分鐘 | 2011年12月22日 | Bandai Visual |
| 12 | 352-355 | 95分鐘 | 2012年1月27日  | Bandai Visual |
| 13 | 356-358 | 95分鐘 | 2012年2月22日  | Bandai Visual |

## 新輯（2014年）

### 播放時段

日本

  - [Animax](../Page/Animax.md "wikilink")
    2014年3月22日\~2014年9月6日，星期六晚上19:00～20:00(首播)。
  - [網路電視](../Page/網路電視.md "wikilink")
    2014年4月1日\~2014年?月?日，星期二中午12:00播放。

### 每集內容

### 主題曲

1.  「」（keroro☆流行明星）
      -
        演唱：[五條真由美](../Page/五條真由美.md "wikilink")，作詞：吉崎觀音、松浦勇氣，作曲：松浦勇氣，編曲：R・O・N

## 超劇場版

以下的有5部長篇・3部短篇故事。短編故事與長篇故事同時上映。

1.  [超劇場版
    Keroro軍曹](../Page/超劇場版_Keroro軍曹.md "wikilink")（超劇場版ケロロ軍曹）：2006年3月11日公開
2.  [超劇場版 Keroro軍曹 2
    深海的公主](../Page/超劇場版_Keroro軍曹_2_深海的公主.md "wikilink")（超劇場版ケロロ軍曹2
    深海のプリンセスであります\!）：2007年3月17日公開
      -
        同時上映「Keroro回到未紅時」（台灣翻譯:小kero k隆球的祕密）
3.  [超劇場版 Keroro軍曹 3 Keroro VS Keroro
    天空大決戰](../Page/超劇場版_Keroro軍曹_3_Keroro_VS_Keroro_天空大決戰.md "wikilink")（超劇場版ケロロ軍曹3
    ケロロ対ケロロ天空大決戦 であります\!）：2008年3月1日公開
      -
        同時上映「武者Kero 宣佈！戰國群星大戰鬥」
4.  [超劇場版 Keroro軍曹 4
    逆襲的龍勇士](../Page/超劇場版_Keroro軍曹_4_逆襲的龍勇士.md "wikilink")（超劇場版ケロロ軍曹
    撃侵 ドラゴンウォリアーズ であります\!）：2009年3月7日公開
      -
        同時上映「Keroro軍曹出發！全員集合！！」（kero 0 小隊出發\!全員集合\!\!）
5.  [超劇場版 Keroro軍曹 5
    誕生！究極Keroro奇蹟的時空之島！！](../Page/超劇場版_Keroro軍曹_5_誕生！究極Keroro奇蹟的時空之島！！.md "wikilink")（超劇場版ケロロ軍曹
    誕生\!究極ケロロ 奇跡の時空島であります\!\!）：2010年2月27日公開

### 太空館電影

  - 全天域版Keroro軍曹 取回星空！太陽系大追蹤是也！！（）

2012年製作的[太空館](../Page/太空館.md "wikilink")[全天域電影](../Page/全天域電影.md "wikilink")。投映時間約24分鐘。

夏美和冬樹目睹使人震驚的事情！閃閃星空突然異常消失，一顆顆亮晶晶的星星到那去了？

Keroro小隊為此展開了一次又一次的調查，終接收到來自名為Kirara的宇宙人的SOS求救！

英明神「冇」的隊長大人Keroro認為，異常現像和SOS求救有著密切關係，因此請Kururu使用天象儀型的轉送機器，將眾人送往SOS發出地：海王星！Keroro最終能搶回星空嗎？

## 注釋

## 參見

  - [Keroro軍曹](../Page/Keroro軍曹.md "wikilink")
  - [Keroro軍曹角色列表](../Page/Keroro軍曹角色列表.md "wikilink")
  - [Keroro軍曹 (劇場版)](../Page/Keroro軍曹_\(劇場版\).md "wikilink")

## 外部連結

  - [Keroro
    Land電視情報](https://web.archive.org/web/20080107040621/http://www.keroro.com/news/tv.html)
  - [SUNRISE官方網站](http://www.sunrise-inc.co.jp/keroro)
  - [TV TOKYO官方網站](http://www.tv-tokyo.co.jp/anime/keroro/)
  - [Flash動畫版 Keroro](http://www.keroro.com/flashanime/)
  - [Bandai Visual](http://www.bandaivisual.co.jp/)
  - [台灣官方網站](https://web.archive.org/web/20070313131608/http://www.keroro.com.tw/)
  - [TVB KERORO 4網站](http://programme.tvb.com/animation/keroro4/)
  - [TVB KERORO 6網站](http://programme.tvb.com/animation/keroro6/)

## 作品變遷

### 日本

### 香港

### 台灣

[Category:Keroro軍曹](../Category/Keroro軍曹.md "wikilink")
[Category:2004年東京電視網動畫](../Category/2004年東京電視網動畫.md "wikilink")
[Category:日昇動畫](../Category/日昇動畫.md "wikilink")
[Category:有線電視兒童台外購動畫](../Category/有線電視兒童台外購動畫.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購動畫](../Category/無綫電視外購動畫.md "wikilink")
[Category:華視外購動畫](../Category/華視外購動畫.md "wikilink")
[Category:漫畫改編動畫](../Category/漫畫改編動畫.md "wikilink")
[Category:多摩地域背景動畫](../Category/多摩地域背景動畫.md "wikilink")

1.  香港有線電視只播放第一輯，並以第52集（第二輯第一集）結束。
2.  香港[無綫電視翡翠台起初在](../Page/無綫電視翡翠台.md "wikilink")1～18集中曾錯譯為「非洲的軍曹」，因日語原文「」（Afro-）除了可以指「[非洲的](../Page/非洲.md "wikilink")」這個意思，亦可以是「」（Afro-hair，即[爆炸頭](../Page/爆炸頭.md "wikilink")）的簡稱（有可能受到“K隆星人來自[埃塞俄比亞](../Page/埃塞俄比亞.md "wikilink")”的影響）。後來在27～39集中已更改成正確的譯名。
3.  TVB在Keroro軍曹II（TVB版本第2季）第52～58集播放日文版主題曲。
4.  只在TV版
5.  第238集：在日方提供給電視台的版本當中，片尾曲使用〈我們的暗號〉第239集的畫面（即連續兩集都使用第239集的畫面）